黃世澤:支爆危機下的求存策略

雖然不負責任的五毛們，仍然指支爆只是危言聳聽，但實際上，支爆已經慢慢發生，當三星等大廠已經將中國的廠房搬得乾乾淨淨時，實際上支爆危機已經發生，只不過現在只是慢燃階段，如果現在能離開，還有機會生存。等到支爆去到高潮時才退，要嘛你和那些竟然相信支不會爆的五毛同歸於盡，要嘛那些五毛已經走清光時，你想追究那些五毛的責任而悔不當初。

支爆危機下你應該要做什麼？
支爆要走得動，首先，你要有一個安身立命的地方，這是為何我指那些自己口袋裡有外國護照，卻阻止BNO離開的人都是心術不正，也是如此。如果你還未找到安身立命的地方，你現在還剩十分之少時間可以去做研究。因為既然危機開始蔓延，可以任何時間變成足以爆炸的危機。

在找到安身立命地方後，你應該準備有秩序的資產轉移，整個轉移步驟，應先由不動產變成現金開始，因為不動產在支爆危機下，最有危機加劇時價格下跌或無法沽出的狀況，所以，你應該考慮先沽出樓宇，可以在沽出樓宇後向新業主租回，以作緩衝。但當你有決心離開時，就要展開不動產變成現金的過程。因為整個過程，並不會數天內完成，至少要幾個月才會完成的希望。越遲做決定，風險越高。

當然有足夠可以在香港這段過渡時間生活的現金後，我指緃使失業仍然可以生活一段時間的現金，扣除應付生活所需的現金，開始資產轉移的安排，如果你已經有新安身立命點，準備安頓好，不用戶籍那些國家，你應該開立一個銀行戶口，並將貨幣匯過去。以便一旦要突發情況，要突然往新國家生活，已經即時有當地銀行戶口儲備的財政資源。一旦支爆，香港的銀行戶口不一定可以繼續提出現金。如果未有安身立命點，就開始蓄積實金，以及美元、歐元等紙幣備用，一旦有事時，可以啟程。如果你對香港治安不信任，可以考慮買小型夾萬，用以在家中儲存現金。

只不過要注意，香港或其他國家，都有出入境可持有貨幣最高金額要求，所以，實際持有的現金，應以不超過一萬歐羅為限，以免被香港海關攔阻，或在新安身立命點入境，遇到不必要麻煩，或要進行報關手續。

在有支爆危機時，投資策略應該以保持現金，以及保守為主，太激進的投資策略只是一場賭博，但時局的變化比賭博更甚。有可能投注賽馬或足球的風險，還不及你在這個局勢以進取的投資手法投資。而更不要為購買樓宇而進行儲蓄，因為一旦有事時就後悔莫及。如果在香港收入並非太好，而你已經有居歐權之類權利，寧願早日在目標目的地尋找工作，並且在成功尋找工作後展開定居當地安排，因為香港樓市位於非理性水平，租金耗用你的入息太多，這對你在支爆期間撤離是極為不利，地產商把你的錢搶光，那你根本連撤退的憑藉也沒有，所以，地產商在這方面，確是喪盡天良。

現時中國在處於危機處處的時代，貿易戰以及南北韓局勢的變化，都反映出中國已經不是昔日的強勢，隨時有經濟崩潰的風險，不可能在支爆高峰時，在短短數天就要撤離，這是太冒險，現在早日作出準備，這對你和你的家人，都是最有保障。記著，五毛和政府官員的說話，都只是為自己，不為你的福祉負責。

夾萬 ，

早日找到目的地和工作,這個大問題,西方一早落閘了

仲未完全係，只要你有2000萬現金

12號前allin apple

你真係人如其名

而家先plan 走 好遲喎

賀利氏

睇到叫人賣樓就冇睇

佢好似冇出法定貨幣
楓葉或者袋鼠會唔會易走啲

利申:想每個月買一個

冇錢，想走都走唔到

買bitcon，但呢排上落成兩千銀
雖然可能縮水，但呢樣野老佬方便過拎金，去當地套現又麻煩，而且入境有機會俾當地海關收稅或者扣起哂

個問題應該係，係走唔到或不能即時走嘅情況下點保安全。

首先冇人確實知道支爆發生時間，但這事好大機會發生，所以根據支爆規模幾大同幾大影響都決定要花多少力氣同資源。

係每日照返工返學時點步處在支爆時點樣手持午餐肉就有女女

手無寸鐵, 你諗下點保到條命先

有短期d嘅唔諗，反而諗長遠d嗰個？

有幾長遠??後日就2000億關稅，依家600億已經雞飛狗走何況2000億???

依家手頭有2萬美金

我話世界未日長遠

2000億係咪冇彎轉？

害死人

十年後爆？廿年後？

即叫人租樓十年廿年

申請老綜才是零成本，生存之道